港警涉性侵六女童 護苗基金無動於衷 秋生與蕭芳芳割席 退回個「服」字

節錄

港警涉性侵六女童 護苗基金無動於衷
秋生與蕭芳芳割席 退回個「服」字

現年73歲的影后蕭芳芳，在1998年創辦「護苗基金」提倡社會保護兒童免受性侵，獲市民及演藝界大力支持。不過，近年護苗基金被指對不少社會關注的兒童權益及性侵事件不聞不問，一向敢言的黃秋生昨日疑因蕭芳芳未有就近日警員涉性侵六名女童案件表態，在fb留言指要歸還她早年贈送親手寫的「服」字，以示不滿，實行跟前輩割席。

相關新聞：【巨星力撐】淡出影壇致力保護兒童

■秋生（右）於2000年曾支持蕭芳芳的護苗基金籌款節目《護苗基金星輝夜》，昨日疑因對方未就警員涉性侵女童案發聲而發文割席。貟料圖片
■秋生（右）於2000年曾支持蕭芳芳的護苗基金籌款節目《護苗基金星輝夜》，昨日疑因對方未就警員涉性侵女童案發聲而發文割席。貟料圖片

黃秋生目前身在台灣工作，不過他仍心繫香港，昨日凌晨他在fb貼出影后蕭芳芳早年送給他的親筆題字「服」，還留言：「把妳的愛情還給妳。」及「保護兒童」，疑似不滿身為「護苗基金」會長的蕭芳芳，對近日毒品調查科男警余俊鑫涉嫌性侵六名女童的案件默不作聲，惟秋生事後卻刪除這則帖文。

雖然秋生刪文，但仍有不少網民在他的其他帖文留言：「把愛放在心的前面叫愛，忘記你曾經的愛吧。」揶揄蕭芳芳的愛缺了心一樣。另外也有網民拿蕭芳芳與一早表態力撐年輕人的葉德嫻比較：「同年代嘅葉德嫻幾有腰骨，七十幾歲人都仲要不分是非黑白，對一個養大你嘅地方咁狠心。」

■警員余俊鑫涉性侵六名介乎11至14歲女童，大前日在區域法院承認非禮等八項罪名。資料圖片

■一名12歲女童9月在旺角被防暴警膝壓制服，當時大批網民已對默不作聲的護苗基金表示不滿。資料圖片

■秋生9月搬屋接受訪問時，指蕭芳芳給他的傳真比獎座更加珍貴。《壹週刊》圖片

■蕭芳芳在2003年看畢秋生（左）的《無間道》後，因欣賞對方演技，特地寫了個「服」字傳真給他。劇照

珍藏17年前傳真

蕭芳芳在2003年看罷電影《無間道》後，佩服秋生的演技，因此親自寫了「服」字傳真送給他，秋生今年9月搬屋時接受《壹週刊》訪問，在雜物中拿起此份禮物時如獲至寶：「對好多人嚟講可能係爛紙一張，會丟咗佢，但對我嚟講就睇吓邊個寫畀你，一個喺你心目中好有份量、好有地位寫畀你，我就覺得要保留。」由此可見秋生是非常尊重蕭芳芳。《蘋果》昨日聯絡秋生了解，但至截稿前仍未獲回覆。

其實除了秋生對蕭芳芳失望外，林夕在今年9月曾於《蘋果》專欄撰文「可惜她是蕭芳芳」，亦似是表達對這位前輩失望之情：「黃秋生會為梁朝政府的錯而發聲；而蕭氏，自從12歲的幼苗橫遭防暴警暴力對待，很多人都等待她站出來護苗，只是越等越傷心。沒關係，或者她在排山倒海的新聞中，錯過了這一樁呢。」

林夕文中所指的「12歲幼苗」是指一名12歲女童在9月6日於旺角買顏料時，被防暴警壓膝制服，女童受傷外還被控違反限聚令，當時香港小童群益會亦發聲要求當局公正調查，但護苗基金卻從未表態。相反蕭芳芳卻於9月9日出現在政務司司長張建宗fb，兩人以手踭互撞代替握手合照，呼籲市民進行武肺檢驗，當日已有不少網民到護苗基金fb鬧爆：「說好的護苗呢？小妹妹俾警察粗暴壓落地，你哋竟然冇人為此發聲。」

■蕭芳芳於2017年曾拍片撐林鄭月娥選特首，還指林鄭有恩於她。資料圖片
■蕭芳芳於2017年曾拍片撐林鄭月娥選特首，還指林鄭有恩於她。資料圖片

■今年9月，12歲女童被防暴警膝壓制服的三日後，蕭芳芳出現在張建宗fb支持全民檢測。互聯網圖片
被指「一盤混賬」

自去年社運開始，不少年輕示威者挺身而出力指曾遭警方性暴力及性侵，當中也有18歲以下的受害人，但護苗基金一直不聞不問，備受外界批評，蕭芳芳更因此被翻舊賬，指她在2017年曾為林鄭月娥站台，卻未有就警方涉及的事件發聲。另外，專欄作家「大灣區國舅爺」今年9月撰文，質疑護苗基金年報中所列，去年獲得逾610萬元捐款，但把當中450萬元用作員工薪酬及福利，投放在輔導工作的支出僅得2.4萬元，直斥是「一盤混賬」。不過事後有傳媒找來專業人士再評核該年報，得出結論是基金透明度低，營運效率高兼財務穩健。

其實早年護苗基金的確有發揮監察作用，。。。。。。。。。。。。。，其表現跟近年「封嘴」態度可謂大相逕庭，難怪遭人非議。

■現年72歲的影后葉德嫻，近年多次發聲支持年輕人。資料圖片

■林夕在9月曾撰文批評護苗基金拒為12歲女童發聲，更指基金以特惠價租政府物業是浪費稅金。資料圖片

不嬲呢d所謂慈善都係盤生意

賣苗基金

護自己啲苗
人地啲苗睇唔到

拔苗機金

護紅苗基金

一次運動睇清楚全港所有ngo都係契弟